ls: similar a dir
cd: para moverse
pwd: nos dice donde estamos
mkdir ¨nombre¨: crear carpeta

nombre de carpeta con espacios	Camilo\ \&\ Annia

code .: te abre VSC en la carpeta donde estes

git config --global user.name "Camilo": crea el archivo de configuracion

touch hellogit.py: crea el archivo hellogit.py

git init: inicializa el proceso de control de versiones

git branch -m (nombre): cambia el nombre de la rama al que desees, se escribe sin parentesis

git status: muestra el estado y el historial.

git add (archivo): añadir el fichero al stage para el commit.
git add. : añade todos los ficheros que esten pendientes.

git commit: guarda la "Fotografía" del código

git checkout (nombre fichero): regresa al punto del commit
git checkout .:ese punto significa que hace efecto a todos los archivos.

git log: muestra un registro 
git log --graph: lo muestra de otra manera
git log --graph --pretty=oneline: otra manera mas
git log --decorate --all --oneline: otra mas

alias> acceso directo a algun comando muy largo
git config --global alias.nombre "aqui va el comando": cuando ponga git nombre se ejecutara el comando entre comillas
Ejemplo: git config --global alias.tree "log --decorate --all --oneline"

GITIGNORE> se crea en la carpeta del proyecto y adentro se van a listar los archivos que quieras ignorar, luego lo tienes que add al stage y hacer un commit como a todo lo demás.

git diff: te muestra los cambios en un archivo, o en varios, desde su ultimo commit

git checkout (id del commit): nos mueve en las ramas a donde se hizo ese commit

git reset --hard (id del commit): "elimina" los temas commit en adelante.
git reset --hard (id que habíamos eliminado): volvemos a donde estábamos, lo recuperamos.

git reflog: vuelve a mostrar todos los movimientos, incluyendo los "eliminados".

**En este punto de la clase, mi head andaba por un lado y el master por otro, hice un git checkout master para volverlos a juntar y un git reset -- hard (ultimo id) para volver al ultimo commit**

***1:26***